<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>To Køer på Glatis</title><link href="https://glatis.dk/" rel="alternate"/><link href="https://glatis.dk/feeds/all.atom.xml" rel="self"/><id>https://glatis.dk/</id><updated>2025-11-21T20:00:00+01:00</updated><entry><title>Trivsel på arbejdspladsen</title><link href="https://glatis.dk/trivsel-paa-arbejdspladsen.html" rel="alternate"/><published>2025-11-21T20:00:00+01:00</published><updated>2025-11-21T20:00:00+01:00</updated><author><name>Nu-sasha</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-11-21:/trivsel-paa-arbejdspladsen.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Hjemmearbejde, karrieremuligheder og gode kolleger er afgørende for trivsel på arbejdspladsen - en personlig refleksion om hvad der skaber arbejdsglæde og motivation.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Trivsel på arbejdspladsen&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg har personligt erfaret, at muligheden for at arbejde hjemmefra kan øge trivslen. Når man kan arbejde hjemme nogle dage om ugen, får man mere ro og fleksibilitet. Det giver bedre balance mellem arbejde og fritid, og mange oplever, at de faktisk bliver mere effektive og mindre stressede. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.imgur.com/gFXAAbD.jpeg" alt="trivsel" style="display: block; clip-path: inset(5px); width:100%;  object-fit:cover; object-position:top;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nogle mener, at muligheden for at gøre karriere er en vigtig del af arbejdsglæden. Det er jeg enig i, fordi mange medarbejdere gerne vil udvikle sig og få nye udfordringer. Hvis virksomheden tilbyder kurser, videreuddannelse eller chancer for forfremmelse, føler medarbejderne, at deres indsats bliver anerkendt. Det kan faktisk føre til større motivation, højere produktivitet og bedre resultater.Når folk får mulighed for at vokse i deres job, bidrager det også positivt til samfundet. Dygtige og engagerede medarbejdere styrker virksomhederne, og det øger både økonomien og beskæftigelsen. Samtidig udvikler flere mennesker nye kompetencer, som kan bruges i forskellige brancher. Dermed får samfundet flere kvalificerede arbejdere og et mere stabilt arbejdsmarked. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Efter min mening er gode kolleger vigtigt for, at man trives på en arbejdsplads. Det skyldes, at menneskelige relationer har stor betydning for vores motivation og velvære. Hvis man har kolleger, man kan stole på, får man støtte og føler sig ikke alene, selv når arbejdet er svært. Derfor bliver man mere tryg og glad i hverdagen. Selvom udfordrende opgaver kan være spændende og udviklende, kan de også skabe stress, hvis man ikke har et godt socialt miljø omkring sig. For eksempel kan en travl arbejdsdag føles lettere, når man har kolleger, der hjælper og giver positiv energi. Det er nemlig i samarbejdet, man finder glæde og læring. Derimod kan selv det mest interessante arbejde føles tungt, hvis stemningen blandt kollegerne er dårlig. Dermed spiller relationer en afgørende rolle for, om man bliver på en arbejdsplads i længden. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Kort sagt: gode kolleger skaber trivsel, mens udfordrende opgaver kun giver glæde, hvis man har et godt fællesskab at dele dem med.&lt;/p&gt;</content><category term="blog"/><category term="dansk"/><category term="blog"/><category term="arbejde"/><category term="trivsel"/><category term="arbejdsmiljø"/></entry><entry><title>Ulønnet praktik : En mulighed eller et misbrug</title><link href="https://glatis.dk/ul%C3%B8nnet-praktik.html" rel="alternate"/><published>2025-06-24T20:00:00+02:00</published><updated>2025-06-24T20:00:00+02:00</updated><author><name>Nu-sasha</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-06-24:/ulønnet-praktik.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ulønnet praktik giver erfaring, men kan udgøre et misbrug ved at skabe økonomisk pres og ulighed og risikere at virksomheder udnytter praktikere som gratis arbejdskraft; derfor bør det være lønnet for at sikre retfærdighed.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.imgur.com/avUtE9D.jpeg" alt="ulønnet-praktik" style="display: block; clip-path: inset(5px); width:100%; height:430px; object-fit:cover; object-position:top;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ulønnet praktik er en midlertidig arbejdsplads for gymnasiale eller videregående studerende. Her får de erfaring og lærer nyt ved at arbejde inden for et område, de er interesserede i.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Normalt tænker vi på, hvorfor vi skal tage en praktik. Men det er virkelig nødvendigt i dagens verden.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er meget svært at få job i dag. Der er en stigende andel af konkurrenter på jobmarkedet. Nogle har de bedste eksamensresultater, nogle har flotte personligheder, og nogle har et personligt netværk. Mange virksomheder stiller krav om erfaring for at få et job. Praktik kan være en rigtig god mulighed for at samle erfaring. Man kan også udvikle sine kompetencer og opbygge et netværk. Det kan være en vigtig tilføjelse til ens CV. Især med ulønnet praktik kan man afprøve sine interesser uden pres fra ansvar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når man er færdig med sin uddannelse, begynder man at søge job på nettet for at tjene til livets ophold. Men nu føler man, at muligheden for at forsørge sig selv kommer lidt for sent. Det skyldes, at flere virksomheder tilbyder ulønnet praktik inden for forskellige områder, f.eks. kommunikation og marketing. Leveomkostningerne er steget meget i de seneste år. At arbejde som ulønnet praktikant kan være en udfordring. Det kan også skabe ulighed i virksomheden. Hvis alle virksomheder gør praktik til et absolut kriterium for at få et job, risikerer man, at virksomheder bruger praktikanter som gratis arbejdskraft i stedet for betalte medarbejdere. Ulønnet praktik giver heller ikke garanti for et job. For eksempel arbejdede jeg som ulønnet praktikant på et hospital i 6 måneder. Det var meget svært for mig, fordi jeg ikke havde tid til at arbejde andre steder, og jeg måtte få hjælp fra mine forældre. Bagefter talte vi med hospitalets administration og fik løn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Alt i alt synes jeg, det er nødvendigt at tage en praktik for at opleve arbejdsmiljøet og lære ting, der ikke står i bøgerne. Men det skal være en lønnet praktik, så man kan leve og lære uden stress.&lt;/p&gt;</content><category term="opgave"/><category term="dansk"/><category term="blog"/><category term="fvu"/><category term="fvudansk"/><category term="danskundervisning"/><category term="ulønnet"/><category term="praktik"/></entry><entry><title>Rygere i Danmark</title><link href="https://glatis.dk/rygere-i-danmark.html" rel="alternate"/><published>2025-06-04T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-04T00:00:00+02:00</updated><author><name>Nu-sasha</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-06-04:/rygere-i-danmark.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faldet i daglig rygning i Danmark skyldes bl.a. prisstigninger og rygeforbud, men højere afgifter kan også øge uligheden uden støtte til rygestop.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Rygere i Danmark" src="https://i.imgur.com/AntfQuU.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diagrammet viser, at andelen af danskere, der ryger dagligt, er faldet markant fra 2010 til 2023. Desuden fremgår det, at der er en større andel mænd end kvinder, der ryger dagligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der kan være flere årsager til faldet i andelen, der ryger dagligt. Én årsag kan være, at det er blevet dyrere at købe tobak. Når prisen stiger, er der nemlig færre, der har råd til at købe det, og derfor er der færre, der ryger dagligt. En anden årsag kan være, at der er flere og flere steder, hvor man ikke må ryge. Det er altså blevet  sværere at være ryger, og derfor tror jeg, mange rygere er stoppet med at ryge. I de senere år har der desuden været mange kampagner, der viser, hvor usundt det er at ryge, så det er heller ikke så cool at ryge som tidligere. Det kan også være en årsag til faldet i andelen, der ryger dagligt. Den højere andel af mænd end kvinder, der  ryger dagligt, kan skyldes, at mange mænd arbejder inden for typiske mandefag, hvor det stadig er almindeligt  at ryge i arbejdstiden. En anden forklaring kan være, at mange kvindelige rygere holder op med at ryge, når de bliver gravide.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der kan være både fordele og ulemper for samfundet ved at hæve afgifterne på tobak markant. På den ene  side kan højere afgifter på tobak betyde, at der vil være færre rygere, fordi folk synes, det er for dyrt. Hvis der er  færre rygere, er der også færre, der bliver syge på grund af rygning. Det er en fordel for samfundet, fordi man så kan spare en masse penge på sygdomsbehandling. På den anden side er mange rygere afhængige af tobak, så det kan være svært for dem at holde op med at ryge, selvom det bliver dyrere. Derfor ender de med at bruge  en større del af deres indkomst på tobak, og så har de færre penge til mad og tøj og andre ting, de har brug for. Rygere vil altså blive fattigere, og det er især et problem for de rygere, som i forvejen ikke har så mange  penge. Konsekvensen er, at den økonomiske ulighed i samfundet stiger, og det er en ulempe, fordi det kan  svække sammenhængskraften i samfundet. Så hvis man hæver afgifterne på tobak, bør man efter min mening  også tilbyde rygere gratis rygestopkurser eller gratis rygestopmedicin, for så er der nemlig en større chance for,  at de vil holde op med at ryge.  &lt;/p&gt;</content><category term="opgave"/><category term="dansk"/><category term="blog"/><category term="fvu"/><category term="fvudansk"/><category term="danskundervisning"/><category term="rygning"/></entry><entry><title>Efterårsdag med Andersen-Familien</title><link href="https://glatis.dk/efter%C3%A5rsdag-med-andersen-familien.html" rel="alternate"/><published>2025-05-24T00:00:00+02:00</published><updated>2025-05-24T00:00:00+02:00</updated><author><name>Moo-fasa</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-05-24:/efterårsdag-med-andersen-familien.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Regn og blæst stopper ikke familien Andersen i at nyde en hyggelig dag i naturen.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Efterårsdag med Andersen-Familien" src="https://i.imgur.com/RVO2z3M.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er en helt almindelig efterårsdag i Danmark – det blæser og regner dog er Andersen-familien ligeglad. De blade ligger på jorden som et farverigt tæppe. Naturen er gul, rød og brun, og luften lugter af våd jord og træer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De beslutter sig til at gå på tur i naturen. De klæder sig i regnjakker og gummisko. Den ældste pige vil gerne cykle, så hun tager sin cykel med. Hun er altid glad at være ud. Den lille pige tuder ofte når hun går så hendes mor bærer hende – men mor klager ikke. Alligevel er de en glad familie og får det bedste ud af det. &lt;/p&gt;</content><category term="opgave"/><category term="dansk"/><category term="blog"/><category term="fvu"/><category term="fvudansk"/><category term="danskundervisning"/></entry><entry><title>Efterårstur med familien</title><link href="https://glatis.dk/efter%C3%A5rstur-med-familien.html" rel="alternate"/><published>2025-05-23T00:00:00+02:00</published><updated>2025-05-23T00:00:00+02:00</updated><author><name>Nu-sasha</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-05-23:/efterårstur-med-familien.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En lille familie nyder en blæsende eftermiddag i naturen trods små udfordringer og sørger for hinanden med varme og kærlighed.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Efterårstur med familien" src="https://i.imgur.com/RVO2z3M.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er et hyggeligt billede af en lille og lykkelig familie. Der er eftermiddag i
efteråret. De tager på en tur ud i naturen. Det blæser meget, men de har varmt
tøj på og hygger sig. Far er glad og stolt af at hjælpe sin store pige med at cykle. Mor er lidt kedelig, fordi hendes lille pige tuder og bærer hende.&lt;/p&gt;</content><category term="opgave"/><category term="dansk"/><category term="blog"/><category term="fvu"/><category term="fvudansk"/><category term="danskundervisning"/></entry><entry><title>Min eneste drøm</title><link href="https://glatis.dk/min-eneste-drom.html" rel="alternate"/><published>2025-05-18T00:00:00+02:00</published><updated>2025-05-18T00:00:00+02:00</updated><author><name>Nu-sasha</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-05-18:/min-eneste-drom.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Et digt om mit liv, mine tanker og min drøm om noget bedre.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="min eneste drøm" src="https://i.imgur.com/jlWq7O8.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hver dag står jeg op,&lt;br/&gt;
tager kaffen i min kop.&lt;br/&gt;
Kører jeg til skole&lt;br/&gt;
Kolleger jeg mødes &lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dette er mit liv,&lt;br/&gt;
og måske er jeg naiv.&lt;br/&gt;
Mit liv er et rod,&lt;br/&gt;
jeg prøver at gøre det godt.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det tager så lang tid,&lt;br/&gt;
nu vokser min bange.&lt;br/&gt;
At nå mit mål,&lt;br/&gt;
være stærk som stål.&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jeg kan kun være glad,&lt;br/&gt;
hvis jeg går på gaden.&lt;br/&gt;
At få min eneste drøm,&lt;br/&gt;
og den blå himmel jeg svøm&lt;br/&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="blog"/><category term="dansk"/><category term="blog"/><category term="poesi"/><category term="digt"/></entry><entry><title>Dot eventbilletter</title><link href="https://glatis.dk/dot-eventbilletter.html" rel="alternate"/><published>2025-05-11T00:00:00+02:00</published><updated>2025-05-11T00:00:00+02:00</updated><author><name>Moo-fasa</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-05-11:/dot-eventbilletter.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Eventbilletten fra DOT giver mulighed for fleksibel rejse med bus, tog og metro i en bestemt weekender i en 12-timer periode.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Nogle gange giver &lt;a href="https://dinoffentligetransport.dk/" target="_blank"&gt;Din Offentlige Transport (DOT)&lt;/a&gt; mulighed for fleksibel rejse med bus, tog og metro i udvalgte weekender i en 12-timers periode, hvor man kan rejse i zoner 0-99 på Sjælland.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://dinoffentligetransport.dk/media/lxfj4bpk/dot-zonekort-2021_web.jpg" style="display: block; clip-path: inset(5px); width:400px; object-fit:cover; object-position:center;" alt="Zoner på Sjælland" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://ringzoner.dinoffentligetransport.dk/" target="_blank"&gt;Zoner på Sjælland Vektormap&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er en super billig måde at komme rundt på og udforske landet. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi brugte billetten i weekenden og rejste fra Roskilde i vest til Helsingør i nordøst. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er nemt at købe billetten på DOT appen. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.imgur.com/TwhMllz.jpeg" alt="mobile juices" style="display: block; clip-path: inset(5px); width:250px;  object-fit:cover; object-position:center;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Husk at tage batteripakken eller opladeren med, for du vil ikke risikere, at telefonen løber tør for strøm, når billetkontrollen kommer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hold øje med &lt;a href="https://dinoffentligetransport.dk/find-billetter/dagsbilletter/eventbillet" target="_blank"&gt;DOT eventbilletter&lt;/a&gt; for at få fat i næste eventbillet!&lt;/p&gt;</content><category term="blog"/><category term="dansk"/><category term="blog"/><category term="dot"/></entry><entry><title>Et år, to hjul og 5.000 kilometer</title><link href="https://glatis.dk/cykler.html" rel="alternate"/><published>2025-04-21T21:21:00+02:00</published><updated>2025-04-21T21:21:00+02:00</updated><author><name>Moo-fasa</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-04-21:/cykler.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Efter lidt over et år på cyklen har jeg rundet 5.000 km – det er ligesom at cykle fra København til Cairo!&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Det er lidt over et år siden, jeg begyndte at cykle. Jeg er stolt over fordi kilometertælleren på min cykel siger 5.000 kilometer. Det er ligesom at cykle fra København til Cairo. Vent! snart har jeg cyklet hele vejen til Kathmandu. Hvor er det fedt! &lt;/p&gt;
&lt;iframe src="https://www.google.com/maps/embed?pb=!1m28!1m12!1m3!1d47232818.00900044!2d12.78258270000001!3d43.73418470000002!2m3!1f0!2f0!3f0!3m2!1i1024!2i768!4f13.1!4m13!3e6!4m5!1s0x4652533c5c803d23%3A0x4dd7edde69467b8!2sCopenhagen!3m2!1d55.676096799999996!2d12.5683372!4m5!1s0x14583fa60b21beeb%3A0x79dfb296e8423bba!2sCairo%2C%20Cairo%20Governorate%2C%20Egypt!3m2!1d30.044419599999998!2d31.2357116!5e0!3m2!1sen!2sdk!4v1745245459042!5m2!1sen!2sdk" width="100%" height="450" style="border:0;" allowfullscreen="" loading="lazy" referrerpolicy="no-referrer-when-downgrade"&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href="https://maps.app.goo.gl/Z9WC8JHJKn8UT11h6" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;Vis rute København til Cairo&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I gennemsnit cyklet jeg 12,5 kilometer hver dag eller 375 kilometer hver måned. Jeg kan godt lide at cykle, fordi det er praktisk og nemt. Jeg bryder mig ikke om at vente på bussen eller toget. Jeg synes, at når offenlige transport ankommer, er jeg allerede halvvejs til destinationen. København er mere end bare en lille by. I 30 minutter kan man cyckle hvor som helst i byen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href="https://scocykler.dk/product/sco-premium-e-street-28-herre-8-u/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;
    &lt;img src="https://scocykler.dk/wp-content/uploads/2024/02/10292732_1.jpg" alt="SCO Premium E-Street 28″" style="display: block; clip-path: inset(5px); width:100%; height:430px; object-fit:cover; object-position:center;" /&gt;
    Min SCO Premium E-Street 28″
&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2&gt;Nogle sjove fakta&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;København har 397 kilometer cykelstier og er dermed verdens mest cykelvenlige by. &lt;a href="https://www.wonderfulcopenhagen.com/wonderful-copenhagen/international-press/bicycle-friendly-copenhagen" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;[Wonderful Copenhagen]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;62 % af københavnerne cykler dagligt til arbejde eller skole. &lt;a href="https://copenhagenizeindex.eu/cities/copenhagen/" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;[Copenhagenize Index]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dronning Louises Bro, i Nørrebro, er Danmarks mest trafikerede cykelstrækning med over 40.000 cyklister hver dag. &lt;a href="https://www.visitdenmark.com/press/latest-news/facts-and-figures-cycling-denmark" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;[Visit Denmark]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;7 ud af 10 af alle danskere over 6 år ejer en cykel. I København er dette tal 9 ud af 10. &lt;a href="https://www.visitdenmark.com/press/latest-news/facts-and-figures-cycling-denmark" target="_blank" rel="noopener noreferrer"&gt;[Visit Denmark]&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;</content><category term="blog"/><category term="dansk"/><category term="blog"/><category term="cykler"/></entry><entry><title>Moo verden!</title><link href="https://glatis.dk/moo-verden.html" rel="alternate"/><published>2025-04-06T21:21:00+02:00</published><updated>2025-04-06T21:21:00+02:00</updated><author><name>Moo-fasa</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-04-06:/moo-verden.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Vore danske eventyr - en blog om vores sprogforviklinger.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Velkommen til &lt;em&gt;To Køer på Glatis&lt;/em&gt; – en blog om vores rejse med dansk - læring og sprogforviklinger&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi er et par fra Nepal og vi vil bruge pennavne &lt;strong&gt;Moo-fasa&lt;/strong&gt; og &lt;strong&gt;Nu-sasha&lt;/strong&gt;. Som ny danskstuderende er det meste stadig lidt glat. Men – selv køer kan lære at skøjte, ikke?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hvis du også føler dig som en ko på glatis...du er ikke alene. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt="Imgur" src="https://i.imgur.com/LriJCxV.png"&gt;&lt;/p&gt;</content><category term="blog"/><category term="dansk"/><category term="begyndelse"/><category term="blog"/></entry><entry><title>Om os</title><link href="https://glatis.dk/om-os.html" rel="alternate"/><published>2025-04-01T00:00:00+02:00</published><updated>2025-04-01T00:00:00+02:00</updated><author><name>Moo-fasa og Nu-sasha</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-04-01:/om-os.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Velkommen til &lt;em&gt;To Køer på Glatis&lt;/em&gt; – en personlig blog skrevet af os, et ægtepar fra Nepal -  &lt;strong&gt;&lt;a href="https://glatis.dk/author/moo-fasa.html"&gt;Moo-fasa&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; og &lt;strong&gt;&lt;a href="https://glatis.dk/author/nu-sasha.html"&gt;Nu-sasha&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, hvor vi deler små historier, tanker og oplevelser fra hverdagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloggen er vores måde at logge og dele vores liv i Danmark – og samtidig blive bedre til dansk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tak fordi du …&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;Velkommen til &lt;em&gt;To Køer på Glatis&lt;/em&gt; – en personlig blog skrevet af os, et ægtepar fra Nepal -  &lt;strong&gt;&lt;a href="https://glatis.dk/author/moo-fasa.html"&gt;Moo-fasa&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt; og &lt;strong&gt;&lt;a href="https://glatis.dk/author/nu-sasha.html"&gt;Nu-sasha&lt;/a&gt;&lt;/strong&gt;, hvor vi deler små historier, tanker og oplevelser fra hverdagen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bloggen er vores måde at logge og dele vores liv i Danmark – og samtidig blive bedre til dansk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tak fordi du læser med – vi håber, vores små tekster får dig til at smile, tænke eller bare føle dig lidt mindre alene ude på isen.&lt;/p&gt;</content><category term="misc"/></entry></feed>