<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom"><title>To Køer på Glatis - opgave</title><link href="https://glatis.dk/" rel="alternate"></link><link href="https://glatis.dk/feeds/opgave.atom.xml" rel="self"></link><id>https://glatis.dk/</id><updated>2025-06-24T20:00:00+02:00</updated><entry><title>Ulønnet praktik : En mulighed eller et misbrug</title><link href="https://glatis.dk/ul%C3%B8nnet-praktik.html" rel="alternate"></link><published>2025-06-24T20:00:00+02:00</published><updated>2025-06-24T20:00:00+02:00</updated><author><name>Nu-sasha</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-06-24:/ulønnet-praktik.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Ulønnet praktik giver erfaring, men kan udgøre et misbrug ved at skabe økonomisk pres og ulighed og risikere at virksomheder udnytter praktikere som gratis arbejdskraft; derfor bør det være lønnet for at sikre retfærdighed.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img src="https://i.imgur.com/avUtE9D.jpeg" alt="ulønnet-praktik" style="display: block; clip-path: inset(5px); width:100%; height:430px; object-fit:cover; object-position:center;" /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ulønnet praktik er en midlertidig arbejdsplads for gymnasiale eller videregående studerende. Her får de erfaring og lære nyt ved at arbejde inden for et område, de er interesserede i. 
Normalt tænker vi på hvorfor skal vi gøre praktik. Men det er virkelig nodvendligt i i days verden. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er meget hårdt at få job i nutildags. Der er stigende andel af konkurrenter i jobmarkedet. Nogle har de bedste eksamensresultater, nogle har flotte personligheder og nogle har personligt netværk. Så mange af virksomhederne har krav til erfaring med at få job. Det kan være en rigtig bedste mulighed at erfaringsopsamling fra praktik. Man kan også udvikle deres kompetencer og opbygge netværk. Det kan være en vigtigere tilføjelse til opbygning af CV. Men især med ulønnet praktik, kan man afprøve deres interesser uden pres fra ansvar. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Når man er færdig med uddannelse, starter man at søge job på nettet for at tjene til livets ophold. Men nu føler man, at det at tjene sit eget liv kommer lidt for sent . Det skyldes, at flere virksomheder tilbyder ulønnet praktik inden for forskellige områder, bl.a. kommunikation og marketing. Leveomkostninger har stigende meget i de seneste år. At arbejde som ulønnet praktik kan være hovedpine. Det kan også skabe ulighed i virksomheden. Alle virksomheder kan gøre det absolut kriterium at arbejde som praktik for at få job. Det kan være risiko for at virksomheder bruger praktik som gratis arbejdskraft i stedet for betalte medarbejdere. Ulønnet praktik kan ikke give dig garanti for job også. For eksempel havde jeg arbejdet som ulønnet praktik i hospitalet i 6 måneder. Det var meget svært for mig, fordi jeg ikke havde tid til at arbejde andre steder og jeg havde fået hjælp fra mine forældre. Bagefter snakkede vi med administration af hospitalet og fået løn. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I det hele taget, synes jeg det er nødvendigt at arbejde som praktik, at opleve det arbejdsmiljø og lære ting, det er ikke i bogen. Men, det skal være lønnet praktik mindst at leve så man kan lære uden stress.   &lt;/p&gt;</content><category term="opgave"></category><category term="dansk"></category><category term="blog"></category><category term="fvu"></category><category term="fvudansk"></category><category term="danskundervisning"></category><category term="ulønnet"></category><category term="praktik"></category></entry><entry><title>Rygere i Danmark</title><link href="https://glatis.dk/rygere-i-danmark.html" rel="alternate"></link><published>2025-06-04T00:00:00+02:00</published><updated>2025-06-04T00:00:00+02:00</updated><author><name>Nu-sasha</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-06-04:/rygere-i-danmark.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Faldet i daglig rygning i Danmark skyldes bl.a. prisstigninger og rygeforbud, men højere afgifter kan også øge uligheden uden støtte til rygestop.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Rygere i Danmark" src="https://i.imgur.com/AntfQuU.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Diagrammet viser, at andelen af danskere, der ryger dagligt, er faldet markant fra 2010 til 2023. Desuden fremgår det, at der er en større andel mænd end kvinder, der ryger dagligt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der kan være flere årsager til faldet i andelen, der ryger dagligt. Én årsag kan være, at det er blevet dyrere at købe tobak. Når prisen stiger, er der nemlig færre, der har råd til at købe det, og derfor er der færre, der ryger dagligt. En anden årsag kan være, at der er flere og flere steder, hvor man ikke må ryge. Det er altså blevet  sværere at være ryger, og derfor tror jeg, mange rygere er stoppet med at ryge. I de senere år har der desuden været mange kampagner, der viser, hvor usundt det er at ryge, så det er heller ikke så cool at ryge som tidligere. Det kan også være en årsag til faldet i andelen, der ryger dagligt. Den højere andel af mænd end kvinder, der  ryger dagligt, kan skyldes, at mange mænd arbejder inden for typiske mandefag, hvor det stadig er almindeligt  at ryge i arbejdstiden. En anden forklaring kan være, at mange kvindelige rygere holder op med at ryge, når de bliver gravide.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Der kan være både fordele og ulemper for samfundet ved at hæve afgifterne på tobak markant. På den ene  side kan højere afgifter på tobak betyde, at der vil være færre rygere, fordi folk synes, det er for dyrt. Hvis der er  færre rygere, er der også færre, der bliver syge på grund af rygning. Det er en fordel for samfundet, fordi man så kan spare en masse penge på sygdomsbehandling. På den anden side er mange rygere afhængige af tobak, så det kan være svært for dem at holde op med at ryge, selvom det bliver dyrere. Derfor ender de med at bruge  en større del af deres indkomst på tobak, og så har de færre penge til mad og tøj og andre ting, de har brug for. Rygere vil altså blive fattigere, og det er især et problem for de rygere, som i forvejen ikke har så mange  penge. Konsekvensen er, at den økonomiske ulighed i samfundet stiger, og det er en ulempe, fordi det kan  svække sammenhængskraften i samfundet. Så hvis man hæver afgifterne på tobak, bør man efter min mening  også tilbyde rygere gratis rygestopkurser eller gratis rygestopmedicin, for så er der nemlig en større chance for,  at de vil holde op med at ryge.  &lt;/p&gt;</content><category term="opgave"></category><category term="dansk"></category><category term="blog"></category><category term="fvu"></category><category term="fvudansk"></category><category term="danskundervisning"></category><category term="rygning"></category></entry><entry><title>Efterårsdag med Andersen-Familien</title><link href="https://glatis.dk/efter%C3%A5rsdag-med-andersen-familien.html" rel="alternate"></link><published>2025-05-24T00:00:00+02:00</published><updated>2025-05-24T00:00:00+02:00</updated><author><name>Moo-fasa</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-05-24:/efterårsdag-med-andersen-familien.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;Regn og blæst stopper ikke familien Andersen i at nyde en hyggelig dag i naturen.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Efterårsdag med Andersen-Familien" src="https://i.imgur.com/RVO2z3M.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er en helt almindelig efterårsdag i Danmark – det blæser og regner dog er Andersen-familien ligeglad. De blade ligger på jorden som et farverigt tæppe. Naturen er gul, rød og brun, og luften lugter af våd jord og træer. &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De beslutter sig til at gå på tur i naturen. De klæder sig i regnjakker og gummisko. Den ældste pige vil gerne cykle, så hun tager sin cykel med. Hun er altid glad at være ud. Den lille pige tuder ofte når hun går så hendes mor bærer hende – men mor klager ikke. Alligevel er de en glad familie og får det bedste ud af det. &lt;/p&gt;</content><category term="opgave"></category><category term="dansk"></category><category term="blog"></category><category term="fvu"></category><category term="fvudansk"></category><category term="danskundervisning"></category></entry><entry><title>Efterårstur med familien</title><link href="https://glatis.dk/efter%C3%A5rstur-med-familien.html" rel="alternate"></link><published>2025-05-23T00:00:00+02:00</published><updated>2025-05-23T00:00:00+02:00</updated><author><name>Nu-sasha</name></author><id>tag:glatis.dk,2025-05-23:/efterårstur-med-familien.html</id><summary type="html">&lt;p&gt;En lille familie nyder en blæsende eftermiddag i naturen trods små udfordringer og sørger for hinanden med varme og kærlighed.&lt;/p&gt;</summary><content type="html">&lt;p&gt;&lt;img alt="Efterårstur med familien" src="https://i.imgur.com/RVO2z3M.jpeg"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Det er et hyggeligt billede af en lille og lykkelig familie. Der er eftermiddag i
efteråret. De tager på en tur ud i naturen. Det blæser meget, men de har varmt
tøj på og hygger sig. Far er glad og stolt af at hjælpe sin store pige med at cykle. Mor er lidt kedelig, fordi hendes lille pige tuder og bærer hende.&lt;/p&gt;</content><category term="opgave"></category><category term="dansk"></category><category term="blog"></category><category term="fvu"></category><category term="fvudansk"></category><category term="danskundervisning"></category></entry></feed>